兵分三路助家屬 鄒家成：冇資格放棄

節錄

兵分三路助家屬 鄒家成：冇資格放棄

■朱凱廸（左）及鄒家成（右）堅持協助港青家屬，直言無懼被政權盯上。

【本報訊】12名涉反修例案件的港青被內地秘密關押近50天，家屬個多月以來奔走營救，民主派也組成支援小隊，兵分多路協助家屬，雖然當中困難重重，但有份協助家屬的鄒家成坦言，他們仍會堅持：「當全部家屬未完全放棄嘅時候，我哋（協助者）都冇資格去放棄。」

相關新聞：涉收留偷渡者 警扣查30小時 唐婉清保釋：憂12港青安危

。。。。。。。。。。。。。，並於短時間內集合12個家庭親屬；由於「港人送中」是民主派從未處理過的課題，故即日碰頭商討，民主派三人支援小隊亦開始行動。

立法會前議員朱凱廸指，營救行動主要兵分三路：鄒家成陪同家屬接受過百中外傳媒訪問，讓香港以致國際社會更了解事件；他主力與航海交通服務業職工會聯絡，並出海尋找中港疑合謀將12人送中的線索；民主黨涂謹申專責與各政府部門交涉，持續向政府施壓。

無懼被跟蹤 料營救以年計

家屬和支援小隊要求合理合法，卻令他們被政權盯上，甚至暴露於危險中。鄒家成透露，自己在跟進12港人事件後常被不明人士跟蹤，某次陪同家屬接受訪問，就有疑似國安人員由早到晚隨他們出行，但他表明會繼與家屬同行：「今日呢個（危險嘅）環境係點都會嚟，個問題係成個協助團隊用咩心態去面對。」

白色恐怖亦阻礙家屬追查真相，朱凱廸曾多次出海尋找線索，惟香港船家一聽聞與12港人有關、從布袋澳出發都拒絕；他們又打電話向有可能目擊12人被捕的希臘貨船船公司查詢，對方都不願多談，「又或者中共係設法令我哋（行動）舉步維艱，佢係千方百計阻止件事水落石出」。

被問到會否擔心因支援而要承擔後果，朱凱廸強調，當中國維權律師在中共壓力下仍堅持接受12港人家屬委託，「另一啲人嘅韌力有幾大、佢哋係點做嘢，我覺得有咗呢啲聯繫，我哋要諗點同佢（中共）鬥長命係多咗好多預備」。鄒家成也預計。。。。。。。。。。。。

■記者陳嘉裕

港共都係想乜都唔認

推

希望家成哥完左呢單野
唔好痴豬閪咁埋
驚佢會奶野